東院再爆風化案 18歲男病人遭院友非禮

【18:30 更新】東院發言人指會審視現時精神科病房監察病人的設備，適當地加裝監察設施(包括閉路電視及凸面鏡等)。
【15:50】東區醫院發言人指十分關注事件，會全力配合警方調查。

東區醫院又爆出男病人遭院友非禮的風化案件。今晨7時，警方接獲醫院職員報案，指院內一名18歲男病人，疑被44歲男院友非禮，警員接報到場，經初步調查後，拘捕該名44歲男院友，案件交由東區警區刑事調查隊第八隊跟進，消息稱發生今次非禮案的也是精神科病房，連本案在內，今次已是一個多月內爆出第4名公院男病人遭侵犯事件。
消息透露，18歲男事主患有思覺失調，44歲被捕院友則患精神分裂，兩人入住同一精神科病房一段時間。今晨6時，受害人睡夢中發現該名院友摸其下體，其後告知醫護人員，人員報警求助。
上月13日，留醫東區醫院的17歲精神科男病人會見醫生時透露．遭一名年長的男院友非禮包括摸下體，醫護人員報警，警方拘捕69歲男院友。
東區醫院發言人指，院方十分關注事件，將全力配合警方調查，並已透過早期事故通報系統向醫管局總辦事處報告事件。病房職員亦會繼續加強病房內的日常巡察及留意病人的活動情況。發言人續稱，院方會審視現時精神科病房監察病人的設備，適當地加裝監察設施(包括閉路電視及凸面鏡等)； 即時重新檢視現時安排臨床上有需要的病人入住獨立病房的評估準則，以確保病人安全與私隱。

東區醫院又爆出男病人遭院友非禮的風化案件。

那打素